\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\begin{document}
\section{colores en texto}
esto va en color \textcolor{red}{en rojo} y esto en normal
esto es \underline{ \textcolor{red}{subrayado}}
esto es \textcolor{red}{ \underline{subrayado}}
\section{Colores en RGB}

 Esto es en color rojo  \textcolor[rgb]{1,0,0}{texto rojo} \\
 esto es en color rojo clarito
\textcolor[rgb]{0.65,0,0}{texto rojo clarijo} \\  
esto es en color cian \textcolor[rgb]{0,1,1}{texto cian}  \\
esto es en color amarillo
 \textcolor[rgb]{1,0.5,0.25}{texto amarillo} \\
 \textcolor[rgb]{0.75,0.75,0}{texto amarillo} \\
 \textcolor[rgb]{0.25,0.8,0.75}{texto amarillo} \\
 
 \section{colores en CMYK}
 las combinaciones : cyan, magenta, amarillo y negro \\
 \textcolor[cmyk]{0,0,1,0}{texto amarillo} \\
 \textcolor[cmyk]{0,0,0.75,0.25}{texto amarillo} \\
 \textcolor[cmyk]{0.74,0,0,0}{texto amarillo} \\
 \textcolor[cmyk]{0,1,0.75,0}{texto amarillo} \\
 \textcolor[cmyk]{0,1,0,1}{texto amarillo} \\
 \textcolor[cmyk]{1,0,1,0}{texto amarillo} \\
 
 \section{colores en gris}
 esro son combinaciones de gris: \\
 \textcolor[gray]{0}{texto gris} \\
  \textcolor[gray]{0.25}{texto gris} \\
  \textcolor[gray]{0.5}{texto gris} \\ 
 \textcolor[gray]{0.75}{texto gris} \\
 
 \section{Crear un nuevo color}
 
 para crear un color nuevo.
 \definecolor{rojovino}{rgb}{0.50,0,0}{texto amarillo} \\
 para usar el color \textcolor{rojovino}{en rojo vino}
 
 \section{cajas de colores}
 \colorbox{red}{ esto es una caja roja}
 \fcolorbox{blue}{yellow}{
 \textcolor {red}{esta caja tiene borde amarillo y fondo rojo}}	
 \section{colores en textos}
 \textcolor[rgb]{0.001,0.063,0.122} { azul lapislazuli}
 para colores en parrafis \color{red} y desde este momento todo es rojo 
\end{document}